

\chapter{Instalación do software do subsistema de xestión}

Para instalar o subsistema de xestión o primeiro paso é instalar as dependencias seguintes:
\begin{itemize}
    \item Python (3.6)
    \item PostgreSQL (10.x, aínda que se soporta a versión 9.0 ou superiores)
    \item Mosquitto (1.5.x)
\end{itemize}

A continuación o seguinte paso é crear un entorno virtual cos seguintes requerimentos:
\begin{itemize}
    \item Django (2.0.4)
    \item paho-mqtt (1.3.1)
    \item pip (18.0)
    \item django-filter (1.1.0)
    \item Markdown (2.6.11)
    \item psycopg2 (2.7.4)
    \item psycopg2-binary (2.7.4)
    \item pytz (2018.4)
\end{itemize}
\newpage
Dita instalación pode realizarse cos comandos seguintes:
\begin{lstlisting}
virtualenv <directorio de instalacion>

source <directorio de instalacion>/bin/activate

pip install -r requirements.txt

\end{lstlisting}


Sendo \verb#requirements.txt# o ficheiro ubicado no directorio \verb#server/pfcqas# do CD adxunto á memoria, que contén os requerimentos citado anteriormente.


Posteriormente débese copiar o contido completo do directorio \verb#server/pfcqas# á ubicación onde se queira instalar e modificar o ficheiro \verb#settings.py# cos datos de conexión da base de datos en cuestión como usuario, contrasinal, IP de servidor\dots


Antes de lanzar por primeira ver a aplicación de Django, hai que facer a inicialización da base de datos, isto pode facerse cos seguintes comandos:
\begin{lstlisting}
python manage.py makemigrations
python manage.py migrate
\end{lstlisting}


Por último débese lanzar a aplicación Django e a API cada unha nunha terminal dentro do entorno virtual ao que accedemos mediante \verb#source <directorio de instalacion>/bin/activate#.
A aplicación Django pódese lanzar co comando \verb#python manage.py runserver# e a API mediante \verb#python manage.py  shell < mqtt_gateway/qasMqttClient.py#.
